L'epoch (de l'anglais époque ou ère) représente la date initiale à partir de laquelle est mesuré le temps par les systèmes d'exploitation. Certains logiciels utilisent une epoch différente de leur système d'exploitation, ce qui peut conduire à des bugs.